`hexdump` - отображение содержимого файла или стандартного выводав шестнадцатеричном, десятичном, восьмеричном или ascii виде. `hexdump` используется для анализа бинарных файлов, отладки программ, анализа сетевого трафика, обратного инжиниринга бинарных файлов и изучения зашифрованных данных.

# СИНТАКСИС

	hexdump [параметры] файл

# ПАРАМЕТРЫ

- `-C, --canonical` -  Отображение файла в формате "шестнадцатеричный + ASCII"
- `-d, --two-bytes-decimal` - Отображение файла в десятичном формате
- `-e, --format format_string` - Возможность задать пользовательский формат вывода
- `-n, --length length` - Возможность вывести только определенное количество байт
- `-o, --two-bytes-octal` - Отображение файла в восьмеричном формате
- `-s, --skip offset` - Пропуск определённого количества байтов в начале ввода
- `-v, --no-squeezing` - Отображение всех входных данных, даже если они идентичны предыдущей строке
- `-x, --two-bytes-hex` - Отображение файла в шестнадцатеричном формате

# ВЕРСИЯ

	util-linux 2.39.4
	2024-04-04
